內地男偷拍陪審團疑發相 官：無心之失

【本報訊】旺角騷亂案審理中途，一名操普通話、自稱「內地遊客」年輕男子在庭內連環拍照拍片，包括對着陪審團方向，並以微信傳送出去。當被執達主任查問時，男子稱不熟悉香港法律，將內容刪除，執達主任既無報警，亦無留下男子資料就放行。至法官處理事件時，男子已失去蹤影。法官向陪審團稱估計男子只是「無心之失」，雖然相片已外傳，但「我哋唔知道佢拍攝咗乜嘢」，安撫陪審團「應該唔係針對各位」，毋須擔心。
法官彭寶琴（圖）在午休前先吩咐陪審團退席，再邀請目擊事件的女士出庭重述事件。她說留意到，當陪審團步出法庭時，該男子開啟電話拍攝功能，但知被她看見已收手。至控方傳召證人時，她再看到男子向陪審團方向拍了一張照片，並用微信將照片傳送出去。她遂通知庭內律師朋友，經法庭書記通知執達主任。

好撚恐怖

有心定無意

垃撚垃法官

三權合作

秋

司法機構在拍照事件發生後，稱已將案件交給警方處理，但警方沒有拘捕任何人。審訊尾聲，在法官第二天引導陪審團時，再有操普通話的男遊客在法庭外延伸部份拍照。有熱心市民大叫「有人影相呀」，該男子即表現慌張。惟即使有大批保安和司法機構人員在場，但眾人只是「你眼望我眼」，數分鐘後才有保安走近該男子。此時他已將相片刪除，隨後司法機構人員才上前理解，將男子帶到一旁，但最終沒有報警或通知法庭，將男子放行。

原來 引導陪審團 果陣, 再有人影相, 捉到之後又係放人.

呢樣野唔用政治角度去睇 只係自欺欺人
正如普教中 仲有人討論普通話教中文 係咪對中文水平有幫助簡直係蒙在鼓裏既戇鳩一樣

今日比人恐嚇 又話唔關事

飯民班撚樣即刻靜哂

屌你老母

如果係影控方證人即刻判藐視法庭

真係笑話，自圓其說。